%表題   MATH2 数学処理上位パッケージ
%
%履歴
%\Drireki{
%         91/12/20 塩谷雅人
%         92/03/14 塩谷雅人
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%         95/04/21 塩谷雅人
%        }
%
\Dchapterhead
\label{intrlib}

\section{概要}

  補間をするサブルーチンパッケージ.

\section{サブルーチンのリスト}

  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt VRINTR(RX,N,JX)} & 実数型配列の補間をする. \\
    {\tt VCINTR(RX,N,JX)} & 複素数型配列の補間をする.
  \end{tabular}

\section{サブルーチンの説明}

  \subsection{VRINTR}
  \label{intrlib.sub.vrintr}

    \begin{enumerate}
      \item 機能
      \begin{quote}
        実数型配列($ r_{i} $)において
        {\tt GL}{\tt p}{\tt GET/}{\tt GL}{\it p}{\tt SET}
        (MATH1参照)が管理する
        内部変数{\tt 'RMISS'}と等しい実数値の部分を
        $ r_{i+1} = r_{i} + r_{c} $ (ただし$ r_{c} $は実定数)
        となるように補間する(線形補間).
      \end{quote}
      \item 呼び出し方法
      \begin{quote}
        {\tt CALL VRINTR(RX,N,JX)}
      \end{quote}
      \item パラメーターの説明
      \begin{quote}
        \begin{tabular}{llp{10cm}}
          {\tt RX} & {\tt (R)} & 処理する実数型の配列.
            入力パラメータでもあり, 出力パラメータでもある. \\
          {\tt N} & {\tt (I)} & 処理する配列要素の個数. \\
          {\tt JX} & {\tt (I)} & 処理する配列要素の間隔.
        \end{tabular}
      \end{quote}
      \item 備考
      \begin{enumerate}
        \item 処理するデータ列の始めまたは終りの部分に{\tt 'RMISS'}で
              あらわされる実数値がある場合,
              その部分の処理はおこなわれない.
      \end{enumerate}
    \end{enumerate}

  \subsection{VCINTR}
  \label{intrlib.sub.vcintr}

    \begin{enumerate}
      \item 機能
      \begin{quote}
        複素数型配列($ z_{i} $)において実部および虚部の両方が
        {\tt GL}{\tt p}{\tt GET/}{\tt GL}{\it p}{\tt SET}
        (MATH1参照)が管理する
        内部変数{\tt 'RMISS'}と等しい実数値の部分を
        $ z_{i+1} = z_{c}z_{i} $ (ただし$z_{c}$は複素定数)
        となるように補間する.
      \end{quote}
      \item 呼び出し方法
      \begin{quote}
        {\tt CALL VCINTR(CX,N,JX)}
      \end{quote}
      \item パラメーターの説明
      \begin{quote}
        \begin{tabular}{llp{10cm}}
          {\tt CX} & {\tt (C)} & 処理する複素数型の配列.
            入力パラメータでもあり, 出力パラメータでもある. \\
          {\tt N} & {\tt (I)} & 処理する配列要素の個数. \\
          {\tt JX} & {\tt (I)} & 処理する配列要素の間隔.
        \end{tabular}
      \end{quote}
      \item 備考
      \begin{enumerate}
        \item 処理するデータ列の始めまたは終りの部分に
              実部・虚部とも{\tt 'RMISS'}で
              あらわされる複素数値がある場合,
              その部分の処理はおこなわれない.
      \end{enumerate}
    \end{enumerate}
